外評隊通水 教局稱內部處理

外評隊通水 教局稱內部處理

仁濟醫院董之英紀念中學

【本報訊】《蘋果》早前揭發仁濟醫院董之英紀念中學校長彭綺蓮獲「通水」，偷步取得教育局外評隊觀課時間表。教育局向本報證實，外評隊長未依程序，會「內部處理」有關員工，惟拒絕交代如何處分，以及校方是否涉及提供利益或其他不當行為。

相關新聞：逼教師做網絡打手抗衡負評

提早通知觀課流程

教育局定期到不同學校進行質素保證視學（俗稱外評），規定校方應在當日早上才收到詳細觀課時間表，以免影響公正性。

去年10月，董之英中學校長彭綺蓮於外評前一日在校內教師群組聲稱「剛收到明天外評觀課時間表」，一名黃姓教師隨後發出五名外評人員全日詳細觀課流程，包括時間和班別，彭續於群組提醒教師備課。

該五名外評人員包括四名教育局人員和一名中學校長，涉事教局人員包括指標組首席督學吳少階，以及質素保證組總主任林思嫺、高級主任彭德成和主任林方盛。

教育局發言人表示，該校的外評工作已經完成。就早前有關外評程序的投訴，經局方調查，該外評隊長未有依循既定程序，而是前一天下午已將翌日觀課時間表發送給學校，局方會「按既有程序對有關員工的行為作出內部處理」，但以屬內部人事管理為由拒絕交代如何處分涉事人員。

該校校務會議紀錄披露，完成外評後，副校長黃攸杰去年11月2日在特別校務會議上表示，外評團隊已於11月1日完成口頭回饋，初步評價正面，比2008年的外評進步，校長和副校長「衷心感謝各位老師的協助，已準備西餅以示謝意」。

■記者鄧力行

上一則
上一則
逼教師做網絡打手抗衡負評

下一則
下一則
和合石永愛園啟用 供流產胎長眠

逼教師做網絡打手抗衡負評
傑志月付「升職」津貼 董之英擅加校長薪伍健拒回應 學者斥損公正